# Компиляция и запуск многопоточных программ на C++11

Настоятельно рекомендуется использовать Linux или Mac.

## Linux / Mac

* Устанавливаем компилятор GCC 4.7 и выше
    * Проверить версию GCC можно командой `gcc --version`
    * В качестве альтернативы можно использовать Clang 3.3 и выше
* Открываем терминал в директории с программой
    * Компилируем программу с помощью команды `g++ -std=c++11 -pthread program.cpp -o program`, где
        * `program.cpp` - имя программы
        * `program` - имя исполняемого файла (при компиляции на флэшке используйте имена, оканчивающиеся на ".exe", иначе программа не будет запускаться)
        * Аналогичная команда для Clang: `clang++ -std=c++11 -stdlib=libc++ -pthread program.cpp -o program`
    * Запускаем программу с помощью команды `./program`
        * Если программа принимает аргументы, то надо перечислить их через пробел после имени исполняемого файла
* Для редактирования программ можно использовать [Sublime Text](http://www.sublimetext.com/) или любой другой редактор
* Для компиляции и запуска также можно использовать любую IDE для C++, которой вы владеете (поддержка оказывается по мере возможности)

## Windows

* Устанавливаем Visual Studio 2012 и выше
    * Подойдет [Express for Desktop](https://www.visualstudio.com/products/mt238358) или [Community Edition](https://www.visualstudio.com/products/visual-studio-community-vs)
    * В качестве альтернативы можно использовать любую IDE для C++, которой вы владеете (поддержка оказывается по мере возможности)
* Открываем, создаем и редактируем программы в Visual Studio
    * См., например, [эту инструкцию](http://www.cplusplus.com/doc/tutorial/introduction/visualstudio/)
    * Тип проекта должен быть консольное приложение Win32 (Win32 Console Application)
    * Выбираем пустой проект (Empty project)
    * Добавляем в проект файл с программой: `Source Files -> Add -> Existing Item...`
    * В проекте может быть только одна программа с функцией `main()`
    * Внутри решения (solution) можно создавать несколько проектов, по одному на программу
* Установка аргументов командной строки: 
    * `Project / Properties / Configuration Properties / Debugging / Command Arguments`
    * `Проект / Свойства / Свойства конфигурации / Отладка / Аргументы команды`
* Запуск программы в консольном окне без закрытия по завершению программы: `Ctrl + F5`
    * См. также [здесь](http://stackoverflow.com/questions/454681/how-to-keep-the-console-window-open-in-visual-c).
* Установка флагов оптимизации компилятора:
    * `Project / Properties / Configuration Properties / C/C++ / Optimization`
    * `Проект / Свойства / Свойства конфигурации / C/C++ / Оптимизация`